\cours
%
L’intensité du courant électrique a pour symbole $I$ et pour a unité l’\uline{ampère}, de symbole $\unit{A}$.\\[5mm]
%
Dans un montage en série, l’intensité du courant électrique est la même pour tous les récepteurs, elle est égale à l’intensité du courant délivré par le générateur.
\begin{equation*}
I_g = I_{1} = I_{2}
\end{equation*}
%
Dans un montage en dérivation, la somme des intensités des courants électriques traversant les récepteurs est égale à l’intensité du courant électrique délivré par le générateur.
\begin{equation*}
I_g = I_{1} + I_{2}
\end{equation*}